[認真]不如一齊講下香港嘅奇案\都市傳說

都巿傳説一
大頭怪嬰
六十年代，香港有一名嬰兒在西區的國家醫院出世。嬰兒的頭部比常人大三倍，但身軀卻只如常人一般，不懂言語，只會發出類似豬的哼叫聲，力大兇惡。有傳當時接產醫生們還來不及驚呼，那」嬰兒」已經站了起來，其母隨後因難產死亡。

據說這怪嬰被醫院嚴密隔離，平日只會發出有如豬哮的叫聲，但原來他曾說過兩句有紀錄下來的說話。那兩句話是」你不要這麼神氣」，第二句是怪嬰突然講出」冰災，旱災，人災。」隔年，果然發生了史上最嚴重的炎寒，乾旱。
有謠傳稱，一名護士為他洗澡時發現他頭上的縐紋下生滿眼睛，被嚇得精神失常。更有人宣稱，其母真正的死亡原因，並不是難產，而是內臟全被怪嬰吃光。撒旦之子或邪惡之子的稱呼隨後不脛而走。
但大頭怪嬰很快失蹤，至今下落不明。
恐怖熱線
香港「恐怖熱線」的主持人潘紹聰，曾接到一位自稱為丁先生的電話，他對潘紹聰說，在他初中年代，與七、八名同學在校內踢足球。當時有人用力過猛，將足球踢至學校下的草叢。就在尋找之時，他們竟發現一個頭顱如竹籮般大、但身只有一般三、四歲大的小孩子大小的大頭怪嬰，被困在一個鐵籠，不斷發出怪叫。而最恐怖的是，該嬰孩膚色灰銀，身上沒有任何生殖器官，頭部的皮膚竟生滿一隻一隻的眼睛！
丁先生表示，自當天后，每一位看過那個所謂」大頭怪嬰」的同學們，長大後都各有離奇的人生遭遇。他本人除變得過目不忘之餘，數十年來命途反覆，更娶過一個狐仙女子為妻。而其中兩名同學，因一次在泰國遇上意外，兩人的肉身和靈魂竟然交換了。
不久後，網上流傳，有香港小學生玩球時，球滾到醫院的後山，滾進了一些粗鋼條之間，像個關猛獸的鋼籠。當小學生伸手進籠打算拿回那球，突然聽到有如豬的哮聲，一頭怪物高速的衝過來，鋼條彎了。小學生面前出現的，是一個四尺高的人，頭巨大，身體細小與頭不成比例，眯眯的雙眼，沒有頭髮。

請出招

鄺彩蓮